---
title: "جلسه ۷۸"
subtitle: "ویژگی‌ها و کاربردهای زبان TCL در ابزارهای شبکه "
description: "ویژگی‌ها و کاربردهای زبان TCL در ابزارهای شبکه نظیر روترها و سویچ‌ها"
date: "1395-07-22"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
    در جلسه هفتاد و هشتم شیراز لاگ اعضای لاگ در آموزشگاه هوش مصنوعی گرد هم آمدند.
در این جلسه در ابتدا مهندس یداللهی در مورد زبان TcL ارائه دادند. در ابتدا
ویژگی های این زبان را بررسی کرده و سپس به کاربرد های آن در ابزار های شبکه نظیر
روتر ها و سویچ ها صحبت کردند. پس از آن برنامه های کوتاهی جهت مثال ارائه دادند.

در ارائه دوم داریوش در مورد اندروید ارائه داد و مراحل طراحی یک اپلیکیشن
اندروید تجاری و همچنین یک استارت آپ را تعریف و توضیح داد. در ادامه اعضای حاظر
در مورد اندروید و ویژگی های مربوط به آن بحث و گفت و گو کردند.

